\numberwithin{equation}{section}
\newcommand{\wt}{\widetilde}

\section{Библиография и цитирование}

\begin{frame}
    \begin{center}
        \Huge Библиография и цитирование
    \end{center}
\end{frame}

\subsection{Цитирование}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Цитирование}\par
    \framesubtitle{Мультицитирование}\par
    \begin{verbatim}
\usepackage{cite}
\begin{document}
...
% Простое цитирование
\cite{conference_1}

% Мультицитирование
\cite{conference_1,conference_2,conference_3}
\end{document}
...
    \end{verbatim}
\end{frame}

\subsection{Пакет BibTeX}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Bib\TeX}\par
    \framesubtitle{Пример записи в базе BibTeX}\par
\begin{verbatim}
@ELECTRONIC{amsmath_109,
  author = {Downes, Michael},
  title = {Short Math Guide for \LaTeX{}~: Version 1.09},
  url = {ftp://ftp.ams.org/pub/tex/doc/amsmath/
      short-math-guide.pdf},
  language = {english},
  year = {2002},
  annote = {дата обращения: 17.02.2011},
  owner = {orig}
}
\end{verbatim}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Bib\TeX}\par
    \framesubtitle{Записи и поля в шаблонах Bib\TeX}\par

\begin{table}[h]
\tiny
\resizebox{\linewidth} {\height}{%
        \setlength\tabcolsep{2pt}%
\begin{tabular}{|c|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|}
\hline
\textbf{} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{article}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{book}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{booklet}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{inbook}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{incollection}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{conference}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{manual}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{phdthesis}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{misc}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{proceedings}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{techreport}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{unpublished}} \\ \hline
\textbf{address} &  & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} &  & \cellcolor[HTML]{F8FF00}{\color[HTML]{68CBD0} } & \cellcolor[HTML]{F8FF00}{\color[HTML]{68CBD0} } &  \\ \hline
\textbf{annote} &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  \\ \hline
\textbf{author} & \cellcolor[HTML]{68CBD0} & \cellcolor[HTML]{68CBD0} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{68CBD0} & \cellcolor[HTML]{68CBD0} & \cellcolor[HTML]{68CBD0} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{68CBD0} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} &  & \cellcolor[HTML]{68CBD0} & \cellcolor[HTML]{68CBD0} \\ \hline
\textbf{booktitle} &  &  &  &  & \cellcolor[HTML]{68CBD0} & \cellcolor[HTML]{68CBD0} &  &  &  &  &  &  \\ \hline
\textbf{chapter} &  &  &  & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} &  &  &  &  &  &  &  \\ \hline
\textbf{crossref} &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  \\ \hline
\textbf{edition} &  & \cellcolor[HTML]{F8FF00} &  & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} &  & \cellcolor[HTML]{F8FF00} &  &  &  &  &  \\ \hline
\textbf{editor} &  & \cellcolor[HTML]{68CBD0} &  & \cellcolor[HTML]{68CBD0} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} &  &  &  & \cellcolor[HTML]{F8FF00} &  &  \\ \hline
\textbf{howpublished} &  &  & \cellcolor[HTML]{F8FF00} &  &  &  &  &  & \cellcolor[HTML]{F8FF00} &  &  &  \\ \hline
\textbf{institution} &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \cellcolor[HTML]{68CBD0} &  \\ \hline
\textbf{journal} & \cellcolor[HTML]{68CBD0} &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  \\ \hline
\textbf{key} &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  \\ \hline
\textbf{month} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} \\ \hline
\textbf{note} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{68CBD0} \\ \hline
\textbf{number} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} &  & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} &  &  &  & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} &  \\ \hline
\textbf{organization} &  &  &  &  &  & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} &  &  & \cellcolor[HTML]{F8FF00} &  &  \\ \hline
\textbf{pages} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} &  &  & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} &  &  &  &  &  &  \\ \hline
\textbf{publisher} &  & \cellcolor[HTML]{68CBD0} &  & \cellcolor[HTML]{68CBD0} & \cellcolor[HTML]{68CBD0} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} &  &  &  & \cellcolor[HTML]{F8FF00} &  &  \\ \hline
\textbf{school} &  &  &  &  &  &  &  & \cellcolor[HTML]{68CBD0} &  &  &  &  \\ \hline
\textbf{series} &  & \cellcolor[HTML]{F8FF00} &  & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} &  &  &  & \cellcolor[HTML]{F8FF00} &  &  \\ \hline
\textbf{title} & \cellcolor[HTML]{68CBD0} & \cellcolor[HTML]{68CBD0} & \cellcolor[HTML]{68CBD0} & \cellcolor[HTML]{68CBD0} & \cellcolor[HTML]{68CBD0} & \cellcolor[HTML]{68CBD0} & \cellcolor[HTML]{68CBD0} & \cellcolor[HTML]{68CBD0} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{68CBD0} & \cellcolor[HTML]{68CBD0} & \cellcolor[HTML]{68CBD0} \\ \hline
\textbf{type} &  &  &  & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} &  &  & \cellcolor[HTML]{F8FF00} &  &  & \cellcolor[HTML]{F8FF00} &  \\ \hline
\textbf{volume} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} &  & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} &  &  &  & \cellcolor[HTML]{F8FF00} &  &  \\ \hline
\textbf{year} & \cellcolor[HTML]{68CBD0} & \cellcolor[HTML]{68CBD0} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{68CBD0} & \cellcolor[HTML]{68CBD0} & \cellcolor[HTML]{68CBD0} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{68CBD0} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} & \cellcolor[HTML]{68CBD0} & \cellcolor[HTML]{68CBD0} & \cellcolor[HTML]{F8FF00} \\ \hline
\end{tabular}}
\caption{Зеленый --- обязательно, желтый --- опционально}
\end{table}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Bib\TeX}\par
    \framesubtitle{Подключение библиографии}\par
\begin{verbatim}
\usepackage{cite}

% Оформление библиографии по с ГОСТ 7.0.5
\bibliographystyle{utf8gost705u}

% Изменение библиографии: точки вместо квадратных скобок
%\renewcommand{\@biblabel}[1]{#1.}
\begin{document}
...
% Добавление в содержание
\addcontentsline{toc}{chapter}{\bibname}

% Подключение списка использованной литературы
\bibliography{bibliography}
\end{document}
\end{verbatim}
\end{frame}

\subsection{Последовательность компиляции}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Bib\TeX}\par
    \framesubtitle{Последовательность компиляции}\par
    \vspace{20mm}
    \begin{center}
    Из-за сложности привязки цитаты из файла
    записей базы данных в другой файл, требуется несколько
    проходов, чтобы выполнить задачу.
    \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Bib\TeX}\par
    \framesubtitle{Компиляция работы -- шаг 1}\par
    \begin{consoleblock}{Шаг 1}
    \footnotesize
    \begin{alltt}
{\color{white}user@localhost: ~\$} ls
labreport.tex bibliography.bib
{\color{white}user@localhost: ~\$} pdflatex labreport
    \end{alltt}
    \end{consoleblock}
\begin{center}
Произойдет генерация документа с вопросительными знаками на месте неизвестных
ссылок.
Расширение *.tex использовать можно, но не обязательно.
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Bib\TeX}\par
    \framesubtitle{Компиляция работы -- шаг 2}\par
    \begin{consoleblock}{Шаг 2}
    \footnotesize
    \begin{alltt}
{\color{white}user@localhost: ~\$} bibtex labreport
This is BibTeX, Version 0.99d (TeX Live 2012/Debian)
The top-level auxiliary file: labreport.aux
The style file: utf8gost705u.bst
Database file #1: bibliography.bib
    \end{alltt}
    \end{consoleblock}
    \begin{center}
Анализ всех .bib файлов, которые были подключены в документе, и
генерация МЕТА ИНФОРМАЦИИ о ссылках.
Расширение *.tex использовать нельзя.
    \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Bib\TeX}\par
    \framesubtitle{Компиляция работы -- шаг 2}\par
    \begin{consoleblock}{После шага 2}
    \footnotesize
    \begin{alltt}
{\color{white}user@localhost: ~\$} ls
labreport.bbl labreport.blg ...
    \end{alltt}
    \end{consoleblock}
    \begin{itemize}
        \item *.blg - лог компилятора bibtex
        \item *.bbl - список только использованных записей из библиографической
        базы в файле *.bib
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Bib\TeX}\par
    \framesubtitle{Компиляция работы -- шаг 3}\par
    \begin{consoleblock}{Шаг 3}
    \footnotesize
    \begin{alltt}
{\color{white}user@localhost: ~\$} pdflatex labreport
    \end{alltt}
    \end{consoleblock}
    \begin{center}
Генерация документа со всеми ссылками в правильных местах.
Расширение *.tex использовать можно, но не обязательно.
    \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Bib\TeX}\par
    \framesubtitle{Компиляция работы -- шаг 4}\par
    \begin{consoleblock}{Шаг 4}
    \footnotesize
    \begin{alltt}
{\color{white}user@localhost: ~\$} pdflatex labreport
    \end{alltt}
    \end{consoleblock}
    \begin{center}
Только в случае, если добавление ссылки нарушило нумерацию страниц.
Расширение *.tex использовать можно, но не обязательно.
    \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Bib\TeX}\par
    \framesubtitle{Компиляция работы -- использование vim}\par
    \
    \begin{consoleblock}{Компиляция в vim}
    \footnotesize
    \begin{alltt}
{\color{white}}:! pdflatex %
{\color{white}}:! bibtex %:r
{\color{white}}:! pdflatex %
{\color{white}}:! pdflatex %
    \end{alltt}
    \end{consoleblock}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Bib\TeX}\par
    \framesubtitle{Компиляция работы -- использование make}\par
    \
    \begin{verbatim}
OUTPUT = labreport
TEX = pdflatex
BIB = bibtex
ALL: $(OUTPUT).pdf
%.pdf: %.tex Makefile
	$(TEX) $< && $(BIB) $(OUTPUT) && $(TEX) $< && $(TEX) $<
    \end{verbatim}
\end{frame}

\subsection{Ошибки компиляции}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Bib\TeX}\par
    \framesubtitle{Ошибки компиляции}\par
    \
    \begin{verbatim}
LaTeX Warning: Citation `amsmath_109' on page 20
undefined on input line 580.
...
LaTeX Warning: There were undefined references.
    \end{verbatim}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Bib\TeX}\par
    \framesubtitle{Ошибки компиляции}\par
    \
    \begin{consoleblock}{Шаг 2}
    \footnotesize
    \begin{alltt}
{\color{white}user@localhost: ~\$} bibtex labreport.tex
I couldn't open file name `labreport.tex.aux'
    \end{alltt}
    \end{consoleblock}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Bib\TeX}\par
    \framesubtitle{Полезные ссылки}\par
\vspace{20mm}
Документация по пакету:
\begin{center}
\href{http://ctan.org/pkg/bibtex}{ctan.org/pkg/bibtex}
\end{center}
\end{frame}

\section{Практический пример}

\subsection{BibTeX}

\begin{frame}
    \begin{center}
        \Huge Практический пример 1\\
        \large Bib\TeX
    \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Продолжим изучение практического примера}
    \framesubtitle{Лабораторная работа}
    \begin{consoleblock}{Перейдем в нужную директорию:}
    \footnotesize
    \begin{alltt}
{\color{white}user@localhost: ~\$} cd ./texl/examples/labreport
    \end{alltt}
    \end{consoleblock}
    \begin{center}
        Шаблон на 
        \href{https://www.writelatex.com/read/gkqtcrwtkkzn}{writelatex.com}
    \end{center}
\end{frame}

\subsection{Работа с ГОСТ}

\begin{frame}
    \begin{center}
        \Huge Практический пример 2\\
        \large Оформление по ГОСТ
    \end{center}
\end{frame}

\subsection{Управление компиляцией проекта}

\begin{frame}
    \begin{center}
        \Huge Практический пример 3\\
        \large Управление компиляцией проекта с помощью make и bash
    \end{center}
\end{frame}

\section{Резюме}
\subsection{Резюме}

\begin{frame}
    \begin{center}
        \Huge Резюме
    \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Обобщение материала}
    \frametitle{\insertsection}{Обобщение материала:}\par
    \begin{itemize}
        \item BibTeX
        \item ГОСТ
        \item использование make для \LaTeX
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Следующая лекция}
    \frametitle{Следующая лекция:}\par
    \begin{itemize}
        \item программирование в \LaTeX
        \item создание пакетов и классов
        \item расширенные возможности
    \end{itemize}
\end{frame}

\section{Домашнее задание}
\subsection{Сделать к следующей лекции}

\begin{frame}
    \begin{center}
        \Huge Домашнее задание
    \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Домашнее задание}
    \frametitle{Домашнее задание}\par
    \begin{itemize}
        \item изучить стандарты:
    \begin{itemize}
    \item ГОСТ Р 7.0.11--2011 <<Диссертация и автореферат диссертации>>
    \item ГОСТ Р 7.0.5--2008 <<Библиографическая ссылка>>
    \item ГОСТ Р 7.0.3--2006 <<Издания. Основные элементы. Термины и
    определения>>
    \item ГОСТ Р 7.0.3--2006 <<Издания. Основные элементы. Термины и
    определения>>
    \end{itemize}
        \item реализовать список литературы в research\_report
    \end{itemize}
\end{frame}
